Материалы летних физических школ. https://physsummer.ru
====================

Материалы в основном состоят из подборок задач, условий и разболовок экспериментов, а также курсов лекций:

* Материалы летней физической школы сгруппированы по годам, а внутри каждого года --- по классам.
* В папке problems_db находится база задач с различных олимпиад и из книжек.
* В папке experiments_db --- база экспериментов.
* В папке courses_db собраны некоторые курсы лекций.
* В папке region_prep находятся материалы зимних сборов для подготовки к региональному этапу.
* В папке russia_prep --- материалы сборов для подготовки к всероссийскому этапу.
* В папке template находятся шаблоны файлов с подборкой задач и условием эксперимента.
* В папке ccpe находятся материалы кружков ГЦФО.
Там же в папке ccpe/sets находятся подборки со всеми задачами с разных этапов всероссийских олимпиад школьников, которые есть в базе.
* В папке utils находятся скрипты для работы с базой. О них написано ниже.

## Справка по использованию скриптов из папки utils

### 1. Инициализация

Перед использованием скриптов необходимо запустить `./db-init.sh`
Данный скрипт создаст вспомогательные файлы в папке utils/aux:

* Файл tags.txt содержит информацию о тегах ко всем задачам.
* Файл unique-tags.txt содержит список всех используемых тегов.

Перед добавлением в базу нового тега, убедитесь, пожалуйста, что в базе ещё нет похожего тега.
Для этого достаточно заглянуть в файл unique-tags.txt.

Можно запустить "полную" инициализацию `./db-init.sh -f`, в этом случае в папке utils/aux будет также создан файл problem-usage.txt,
содержащий информацию об использовании задач из базы. Полная инициализация может происходить не быстро.

### 2. Поиск задач по тегам
Основной скрипт `./db-find [список тегов через пробел]`
создает pdf-файл в папке utils/pdf со списком задач из базы, подходящих к тегам из запроса.

Ключ `-f` позволяет вывести информацию о том, где задачи используются. Для использования этой опции
требуется "полная" инициализация.

Ключ `-n` [папка] [название задачи] позволяет собрать конкретную задачу из базы, вместо поиска по ключам.

Ключ `-dir` [папка] позволяет собрать все задачи из базы, находящиеся в папке.

Примеры  использования:  
`./db-find схема 9`  
`./db-find -f 10 кинематика`  
`./db-find -n russia 2017-08-3`  
`./db-find -f -n russia 2017-08-3`  
`./db-find -dir kvant`


### 3. Поиск задач по тексту
Скрипт db-text позволяет искать задачи, содержащие подстроку. Регистр строки не учитывается.

Примеры  использования:  
`./db-text "тонкая пластинка"`  
`./db-find "БатаРея"`  

